export const initialData = {
    technology: [
        {
            id: 'q1',
            question: 'Co to jest Windows?',
            choices: ['Gra', 'Program graficzny', 'System operacyjny', 'Przeglądarka internetowa', 'Wyszukiwarka internetowa'],
            correct: ['System operacyjny'],
        },
        {
            id: 'q2',
            question: 'Czym zajmuje się NASA?',
            choices: ['Produkują hulajnóg elektrycznych', 'Badaniem kosmosu', 'Bioinżynierią', 'Produkcją słodyczy', 'Budową mostów'],
            correct: ['Badaniem kosmosu'],
        },
        {
            id: 'q3',
            question: 'Które z wymienionych nie jest przeglądarką internetową?',
            choices: ['Chrome', 'Firefox', 'Netlify', 'Origin', 'Microsoft Edge'],
            correct: ['Netlify', 'Origin'],
        },
        {
            id: 'q4',
            question: 'Co produkuje firma Intel?',
            choices: ['Procesory komputerowe', 'Piłki', 'Myszki komputerowe', 'Piloty do telewizorów', 'Telefony'],
            correct: ['Procesory komputerowe'],
        },
        {
            id: 'q5',
            question: 'Do czego służy karta graficzna?',
            choices: ['Do wyszukiwania', 'Do renderowania grafiki', 'Do przechowywania plików', 'Do pisania', 'Do wyświetlania grafiki'],
            correct: ['Do renderowania grafiki'],
        },
        {
            id: 'q6',
            question: 'Uporządkuj od najstarszego...',
            choices: ['Windows 98', 'Komputer ENIAC', 'Technologia 4K', 'iPhone I', 'Komputer Commodore'],
            correct: ['Komputer ENIAC', 'Komputer Commodore', 'Windows 98', 'iPhone I', 'Technologia 4K'],
        },
        {
            id: 'q7',
            question: 'Uporządkuj karty graficzne od najsłabszej.',
            choices: ['GTX Titan X', 'RTX 2060', 'GTX 285', 'GTX 550 Ti', 'RTX 3060 Ti'],
            correct: ['GTX 285', 'GTX 550 Ti', 'GTX Titan X', 'RTX 2060', 'RTX 3060 Ti'],
        },
        {
            id: 'q8',
            question: 'Do czego służy monitor?',
            choices: ['Robi zdjęcia', 'Drukuje', 'Chłodzi komputer', 'Steruje komputerem', 'Wyświetla obraz'],
            correct: ['Wyświetla obraz'],
        },
        {
            id: 'q9',
            question: 'Do czego służy kabel HDMI?',
            choices: ['Do łącznia telefonów', 'Do łączenia z internetem', 'Do przesyłania dźwięku i obrazu', 'Do zasilania sprzętu', 'Do łączenia się z FAXem'],
            correct: ['Do przesyłania dźwięku i obrazu'],
        },
        {
            id: 'q10',
            question: 'Co to jest pendive?',
            choices: ['Magazyn danych', 'Urządzenie Bluetooth', 'Rodzaj powerbanka', 'Przenośny komputer', 'Projektor'],
            correct: ['Magazyn danych'],
        },
    ],
    culture: [
        {
            id: 'q1',
            question: 'Na jakim kontynencie żyli Inkowie?',
            choices: ['Europa', 'Azja', 'Afryka', 'Ameryka północna', 'Ameryka południowa'],
            correct: ['Ameryka południowa'],
        },
        {
            id: 'q2',
            question: 'Jaki język jest najpopularniejszy w internecie?',
            choices: ['Polski', 'Hiszpański', 'Włoski', 'Angielski', 'Niemiecki'],
            correct: ['Angielski'],
        },
        {
            id: 'q3',
            question: 'Ktorzy z wymienionych, to reżyserzy filmowi?',
            choices: ['Quentin Tarantino', 'Robert Lewandowski', 'Jeff Bezos', 'Roman Polański', 'Brad Pitt'],
            correct: ['Quentin Tarantino', 'Roman Polański'],
        },
        {
            id: 'q4',
            question: 'Gdzie można posłuchać muzyki?',
            choices: ['W operze', 'W muzeum', 'W teatrze', 'W kinie', 'W restauracji'],
            correct: ['W operze'],
        },
        {
            id: 'q5',
            question: '"Upiór w operze to...',
            choices: ['Film', 'Książka', 'Musical', 'Audycja radiowa', 'Przedstawienie teatralne'],
            correct: ['Musical'],
        },
        {
            id: 'q6',
            question: 'Uporządkuj języki od najpopularniejszego.',
            choices: ['Angielski', 'Hindi', 'Chiński', 'Hiszpański', 'Arabski'],
            correct: ['Chiński', 'Hiszpański', 'Angielski', 'Hindi', 'Arabski'],
        },
        {
            id: 'q7',
            question: 'Uporządkuj social media od najpopularniejszych (wśród Polaków w 2021r. ).',
            choices: ['Twitter', 'Instagram', 'Facebook',  'LinkedIn', 'Albicla'],
            correct: ['Facebook', 'Twitter', 'Instagram', 'LinkedIn', 'Albicla'],
        },
        {
            id: 'q8',
            question: 'Co to są social media?',
            choices: ['Serwisy społecznościowe', 'Fora', 'Sklepy internetowe', 'Programy muzyczne', 'Programy socjalne'],
            correct: ['Serwisy społecznościowe'],
        },
        {
            id: 'q9',
            question: 'Jakim językiem porozumiewali się Rzymianie?',
            choices: ['Grackim', 'Angielskim', 'Łaciną', 'Polskim', 'Arabskim'],
            correct: ['Łacina'],
        },
        {
            id: 'q10',
            question: 'Z jaką cywilizacją kojarzymy Minotaura?',
            choices: ['Rzymską', 'Grecką', 'Mezopotamską', 'Inków', 'Chińską'],
            correct: ['Grecką'],
        },
    ],
    moto: [
        {
            id: 'q1',
            question: 'Co odpowiada za zmianę biegów w samochodzie?',
            choices: ['Silnik', 'Skrzynia biegów', 'Wał napędowy', 'Kierownica', 'Chłodnica'],
            correct: ['Skrzynia biegów'],
        },
        {
            id: 'q2',
            question: 'Co to NASCAR?',
            choices: ['Organizacja wyścigowa', 'Rodzaj silnika', 'Firma tuningująca samochody', 'Typ wyścigów F1', 'Producent samochodów'],
            correct: ['Organizacja wyścigowa'],
        },
        {
            id: 'q3',
            question: 'Wskaż kierowców F1.',
            choices: ['Lewis Hamilton', 'Danny DeVito', 'Robert Kubica', 'Morgan Freeman', 'Justin Bieber'],
            correct: ['Lewis Hamilton', 'Robert Kubica'],
        },
        {
            id: 'q4',
            question: 'Z czego wykonana jest alufelga?',
            choices: ['Stal', 'Miedź', 'Tworzywo sztuczne', 'Ceramika', 'Aluminium'],
            correct: ['Aluminium'],
        },
        {
            id: 'q5',
            question: 'W czym pomaga spoiler?',
            choices: ['Obniża zawieszenie', 'Zwiększa moc silnika', 'Polepsza właściwości aerodynamiczne', 'Stanowi dodatkowe chłodzenie silnika', 'Wzbogaca mieszankę paliwową'],
            correct: ['Polepsza właściwości aerodynamiczne'],
        },
        {
            id: 'q6',
            question: 'Uporządkuj auta od najszybszego.',
            choices: ['Hennessey Venom F5', 'SSC Tuatara', 'Koenigsegg Agera RS', 'Bugatti Chiron Super Sport 300+', 'Hennessey Venom GT'],
            correct: ['Bugatti Chiron Super Sport 300+', 'Hennessey Venom F5', 'SSC Tuatara', 'Koenigsegg Agera RS', 'Hennessey Venom GT'],
        },
        {
            id: 'q7',
            question: 'Uporządkuj marki aut od najpopularniejszej.',
            choices: ['Volkswagen', 'Kia', 'Skoda', 'Toyota', 'BMW'],
            correct: ['Toyota', 'Skoda', 'Volkswagen', 'Kia', 'BMW'],
        },
        {
            id: 'q8',
            question: 'Co to jest detailing',
            choices: ['Rodzaj silnika', 'Proces czyszczenia oraz polerowania auta', 'Rodzaj tapicerki', 'Proces sprawdzania mocy auta', 'Wymiana filtrów'],
            correct: ['Proces czyszczenia oraz polerowania auta'],
        },
        {
            id: 'q9',
            question: 'Który to model Seata?',
            choices: ['Fiesta', 'Ibiza', 'Passat', 'Yaris', 'Q4'],
            correct: ['Ibiza'],
        },
        {
            id: 'q10',
            question: 'Które auto nie jest SUVem?',
            choices: ['Arona', 'Ateca', 'Q7', 'Focus', 'Puma'],
            correct: ['Focus'],
        },
    ],
    program: [
        {
            id: 'q1',
            question: 'Nakładką w jakim programie jest PowerQuery?',
            choices: ['Excel', 'JavaScript', 'HTML', 'CSS', 'C++'],
            correct: ['Excel'],
        },
        {
            id: 'q2',
            question: 'Najpopularniejszą przeglądarką jest...',
            choices: ['Firefox', 'Edge', 'Safari', 'Chrome', 'Opera'],
            correct: ['Chrome'],
        },
        {
            id: 'q3',
            question: 'Które z wymienionych to technologie tworzenia stron internetowych?',
            choices: ['Texture Shaders', 'HTML 5', 'CSS 3', 'HairWorks', 'PowerQuery'],
            correct: ['HTML 5', 'CSS 3'],
        },
        {
            id: 'q4',
            question: 'W jakim programie najczęściej tworzy się makro?',
            choices: ['Microsoft Edge', 'Visio', 'Gimp', 'Geostar', 'Excel'],
            correct: ['Excel'],
        },
        {
            id: 'q5',
            question: 'Jaki język służy do tworzenia styli?',
            choices: ['HTML', 'JavaScript', 'Java', 'UI Path', 'CSS'],
            correct: ['CSS'],
        },
        {
            id: 'q6',
            question: 'Ułóż języki programowania od najpopularniejszego.',
            choices: ['HTML/CSS', 'C', 'JavaScript', 'Python', 'Java'],
            correct: ['JavaScript', 'Python', 'Java', 'HTML/CSS', 'C'],
        },
        {
            id: 'q7',
            question: 'Uporządkuj od najpopularniejszego frameworki JavaScript',
            choices: ['React.js', 'Angular', 'Vue.js', 'Preact', 'Svelte'],
            correct: ['React.js', 'Vue.js', 'Angular', 'Preact', 'Svelte'],
        },
        {
            id: 'q8',
            question: 'Ile jest języków programowania na świecie?',
            choices: ['Około 100', 'Niecałe 300', 'Prawie 500', 'Ponad 700', 'Równe 1321'],
            correct: ['Ponad 700'],
        },
        {
            id: 'q9',
            question: 'Jak nazywa się język programowania stworzony specjalnie na potrzeby NASA?',
            choices: ['C++', 'Java', 'HAL/S', 'Python', 'Rust'],
            correct: ['HAL/S'],
        },
        {
            id: 'q10',
            question: 'Do czego używany jest JavaScript',
            choices: ['Stron internetowych', 'Baz danych', 'Gier', 'Programów specjalnych', 'Oprogramowania samochodowego'],
            correct: ['Stron internetowych'],
        },
    ],
    history: [
        {
            id: 'q1',
            question: 'W którym roku była bitwa pod Grunwaldem?',
            choices: ['1510', '1512', '1410', '910', '1490'],
            correct: ['1410'],
        },
        {
            id: 'q2',
            question: 'Za panowania którego króla odbył się chrzest Polski?',
            choices: ['Bolesław Chrobry', 'Mieszko I', 'Jan III Sobiewski', 'Henryk Walezy', 'Zygmunt III Waza'],
            correct: ['Mieszko I'],
        },
        {
            id: 'q3',
            question: 'W których bitwach wygrała husaria?',
            choices: ['Pod Chocimiem', 'Pod Grochowem', 'Nad Bzurą', 'Pod Kircholem', 'Pod Byczyną'],
            correct: ['Pod Chocimiem', 'Pod Kircholem'],
        },
        {
            id: 'q4',
            question: 'Ile wzrostu miał Napoleon Bonaparte?',
            choices: ['1,68m', '1,78m', '1,60m', '1,89m', '2,10m'],
            correct: ['1,68m'],
        },
        {
            id: 'q5',
            question: 'Którą królową zaatakował niedźwiedź w Puszczy Niepołomickiej?',
            choices: ['Jadwiga', 'Sisi', 'Elżbieta II', 'Katarzyna', 'Bona'],
            correct: ['Bona'],
        },
        {
            id: 'q6',
            question: 'Uporządkuj chronologicznie wydarzenia historyczne.',
            choices: ['I wojna światowa', 'Upadek muru berlińskiego', 'Hołd Pruski', 'Chrzest Polski', 'Założenie Euratom'],
            correct: ['Chrzest Polski', 'Hołd Pruski', 'I wojna światowa', 'Upadek muru berlińskiego', 'Założenie Euratom'],
        },
        {
            id: 'q7',
            question: 'Ułóż w kolejności, państwa przystępujące do Unii Europejskiej.',
            choices: ['Dania', 'Hiszpania', 'Wielka Brytania', 'Słowacja', 'Chorwacja'],
            correct: ['Wielka Brytania', 'Dania', 'Hiszpania', 'Słowacja', 'Chorwacja'],
        },
        {
            id: 'q8',
            question: 'W którym roku zostały po raz pierwszy użyte czołgi?',
            choices: ['1856', '1564', '1916', '2004', '1987'],
            correct: ['1916'],
        },
        {
            id: 'q9',
            question: 'Który król przeniósł stolicę z Krakowa do Warszawy?',
            choices: ['Bolesław Krzywousty', 'Bolesław Śmiały', 'Zygmunt Stary', 'Władysław Jagiełło', 'Zygmunt III Waza'],
            correct: ['Zygmunt III Waza'],
        },
        {
            id: 'q10',
            question: 'Kto został ścięty przez króla Bolesława Śmiałego w 1079?',
            choices: ['Biskup Wojciech', 'Skrzetuski', 'Ludwik XIV', 'Tadeusz Kościuszko', 'Biskup Stanisław'],
            correct: ['Biskup Stanisław'],
        },
    ],
};